<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>poetry on blog // ~ben</title>
    <link>./tags/poetry.html</link>
    <description>Recent content in poetry on blog // ~ben</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 16:52:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="./tags/poetry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Christian Morgenstern – “verkehrte Welt”</title>
      <link>./christian-morgenstern-verkehrte-welt.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>./christian-morgenstern-verkehrte-welt.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dunkel war’s der Mond schien helle, Schnee bedeckt die grüne Flur als
ein Auto blitzeschnelle, langsam um die Ecke fuhr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drinnen saßen stehend Leute, schweigend ins Gespräch vertieft, als ein
totgeschossner Hase, auf der Sandbank Schlittschuh lief.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und der Wagen fuhr im Trabe, rückwärts einen Berg hinauf. Droben zog ein
alter Rabe grade eine Turmuhr auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ringsumher herrscht tiefes schweigen und mit fürchterlichem Krach,
spielen in des Grases Zweigen zwei Kamele lautlos Schach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und auf einer roten Parkbank, die blau angestrichen war, saß ein
blondgelockter Jüngling mit kohlrabenschwarzem Haar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neben ihm ne alte Schrulle, zählte kaum erst 16 Jahr, In der Hand ne’
Butterstulle, die mit Schmalz bestrichen war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Droben auf dem Apfelbaume, der sehr süße Birnen trug, hing des Frühlings
letzte Pflaume und an Nüssen noch genug.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von der regennassen Straße wirbelte der Staub empor und der Junge bei
der Hitze mächtig an den Ohren fror.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beide Hände in den Taschen hielt er sich die Augen zu. Denn er konnte
nicht ertragen, wie nach Veilchen roch die Kuh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holder Engel, süßer Bengel, furchtbar liebes Trampeltier. Du hast Augen
wie Sardellen, alle Ochsen gleichen Dir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und zwei Fische liefen munter, durch das Blaue Kornfeld hin. Endlich
ging die Sonne unter und der graue Tag erschien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und das alles dichtet Goethe Als er in der Morgenröte Liegend auf dem
Nachttopf saß Und dabei die Zeitung las.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
